張達明：約300人自願離開理大 200人未夠18歲 仍有數十人留守在理大內

【10:15】消防及救護在李兆基樓底部位置發現總共有30-40人出現低溫症徵狀，當中有人受傷，正接受救護員治理。部份人經治理後拒絕送院自行離開，暫時有約10人需要送院，另有一批人仍在場接受治理等候。
【08:40】李兆基樓底部位置，發現有10-15人出現低溫症徵狀，當中有人受傷，正接受救護員治理。
【07:45】港大法律學院首席講師張達明，約有300人自願離開理大，其中200人年齡未足18歲，他們被警員登記身份證及拍照後獲放行離開，其餘100名成年人士，則被捕帶署拘捕。估計仍有數十人留守在理大內。

呢個應該係最新情況

【10:35】今早續有人步出理大 示威者曾揭渠蓋圖離開

今早約9時許，陸續有示威者從理大步出，於科學館徑的登記站登記，部分由中學校長、老師陪同。有已登記的示威者在路旁休息、打電話，亦有身穿救護反光衣的未成年者舉起「我唔係自首」字句，另有成年示威者一個跟一個由警員帶走。在尖東救護站外，多部救護車及一部消防處輔助醫療裝備車戒備，救護員在救護站對出空地設分流站，另有6部救護車從漆咸道南駛進封鎖範圍，停泊在理大正門外。

在理大李兆基樓地底行車路，有數十名示威者等候，並由救護員分批帶走，現場沒有防暴警察駐守。當中部分人因連日留在校內感到不適及發冷，據現場示威者表示，有人嘗試揭開渠蓋，經渠道離開，部分人則走到中途折返。

【10:12】自昨（18日）晚起，港大法律系首席講師張達明及大批中學校長，不斷從理大各處，將未滿18歲的年輕人帶到警方指定地點登記及拍照記錄，讓他們離開理大現場。張達明至今（19日）早清晨4時半仍在檢查點及校園間穿梭，表示無法估計有多少中學生離開，但初步相信無人在過程間被捕。有協助中學生離開的人表示，原估計有150人在理大內，但昨晚選擇離開的人數遠超原本估算，連同自願離開的成年人或超過300人。

今日早上8時半至9時間，亦陸續有約40名在理大內的示威者步出，走向科學館徑的登記站，部分由中學校長和老師陪同。警員先詢問示威者的年齡，已成年和未成年的示威者分批由不同警員搜身、搜袋，然後到臨時登記站登記。張達明於早上7時許表示，未知離開理大的實際人數，初步相信或超過300至400人，據其了解當中逾200人為18歲以下、逾百人為18歲或以上，部分18歲或以上的示威者遭拘捕。

最諷刺既可能係以班人唔夠料charge暴動
但黎救既人全部暴動

今日同6月9日晚係一樣！！！！

希望呢班人真心反省下，累死左幾多手足

咪撚投降啦屌

反省可以，不過唔好再互屌啦

POPO點都想charge暴動
報復心態
DOJ配唔配合同之後告唔告得入就另一回事

唔明，即係留既累人定唔留既累人

識玩一定係黎救既人全部暴動
係入面既唔告

一可以嚇和理非
二 可以玩分化

破窗效應
BTW 佢地係自願離開
當然POPO會叫做投降

我意思係，唔想發生嘅都發生咗，當買個教訓，依家互屌對家最心涼

第三就係出面拉嘅人易告好多
講真POPO點會知喺學校入面啲人做過乜
唔俾佢喺入面訓教訓足全日咩

唉，好心酸好心痛
本身一班真義氣仔女比班盲守既累死
poly班友早幾日仲係度開post喊苦喊忽
有冇係poly走左出黎講返見到咁多人為左救你而比人拉係咩感受

渠其實好危險，有毒氣，
唔清楚唔好亂行，真係死左冇人知

唔好講乜鳩互屌嚟逃避
事實係
當初好多手足 包括理大人
一致認為理大地型根本冇得守
為咗啲咩守護家園嘅浪漫藉口
格硬唔肯走留守間接害咗幾百個手足畀人拉
但
唔發生都發生咗
希望出返嚟同捉咗去嘅手足都冇事
同埋唔好再喺呢啲四面大馬路嘅地方玩守城

之前有人開post建議

我屌你老母
累到出面既人被捕！
你同我講，不要屌

投降係比人話暴動

姐有無簽認罪書？

佢係咪on9
喺學校入面嘅一定係抗爭者？用留守呢個字眼
啲人諗住返學點知俾班曱甴圍 走唔到 一出去就被捕 人哋返學都係錯？

入面手足嘅壓力應該大到想像唔到